---
title: "Perturbation du cycle de l'eau"
backDescription: "L'évaporation qui a lieu à la surface de l'océan augmente si l'eau et l'air se réchauffent. Cela fait plus de nuages qui feront ensuite de la pluie. Mais si l’évaporation a lieu sur terre, cela assèche le sol."
wikiUrl: 'https://wiki.climatefresk.org/index.php?title=Fr-fr_adulte_carte_20_perturbation_cycle_eau'
youtubeCode: 'm16bWEIgUnI'
instagramCode: 'CNsNyoWorRv'
lot: 3
num: 20
---

Cette carte est importante. Elle matérialise à elle seule pourquoi on parlait autrefois de réchauffement climatique, puis maintenant de changement climatique, voire de dérèglement climatique. L'augmentation de température est en soi un problème, mais on voit sur la fresque, à la fin, que la perturbation du cycle de l'eau a beaucoup plus d'effets.
